好悶 有冇人問下我BIO

識答就答

就黎考BIO
咩叫emzyme?

enzyme我就識

你同KimKim咩關係？ 有無機會一戰？

sor串錯字
我咁既程度大概拎幾

5*掛

可唔可以解釋下photosynthesis同respiration 姐係有一堆cycle嗰啲

唔識串enzyme就冇左粒星

串錯扣一分啫

講下孟德爾遺傳定律

dse level?

1st Law - Law of segregation
一個gene有一pair allele，每一粒gamete只會攞到其中一粒

2nd law - Independent assortment
每pair allele嘅分配係獨立運作的event

可唔可以介紹下vitamin b 好難記

water-soluble
大部分係coenzyme
冇B1會有beriberi
冇B9(folate) 同B12 會貧血

樓主個名
咁屌屎忽/被屌屎忽痛唔痛

最難都應該係比個實驗你（甚至叫你設計一個）
然後問你control, independent variable, dependent variables

Precaution
Assumption
Limitation

呢啲玩死人

Lung cavitation 有咩effect?

what level ?

碳循環、氮循環
克雷伯氏循環
光合作用
全部都好弱

到底capillary blood pressure 係咪一定會低過bein blood pressure呢？
實習個mentor raise呢個問題

能否解釋一下c3 and c4 plants既structure同photosynthesis既關係

唔知喎 照計屌屎忽應該唔痛

未學 唔識 唔好問咁難

做多d pastpaper啦 問來問去都係嗰d

唔係一定高過咩

plants = 0知識

咁cavitation 同fibrosis嘅process?

唔緊要,唔該巴打

巴打讀緊咩

fibrosis係因為有persistent tissue damage (e.g. chronic inflammation)然後induce repair by scar tissue and excessive deposition of ECM (尤其是係collagen production)?

cavitation 唔識 不如巴打教返我啦

呢個post全部都英文撚
見你係中文 想問咩

呢啲咁容易都要問 重睇啦

你識人地就唔可以唔識
好威吖

dse的話
Carbon cycle 冇乜野值得記
N cycle 記住bacteria d function 囉
尤其是putrefying bacteria 係decomposer

photosynthesis 記住light dependent stage 喺stroma, calvin cycle喺thylakoid membrane
O2由H2O split出黎 e-用黎整ATP同NADPH比calvin cycle用 同埋要識畫calvin cycle
AL pp 有calvin cycle vs krebs cycle comparison 可以做下

如果唔係dse當我冇講過

巴打year幾？

year 2

考完好耐
N年前高考，做呢啲冇得背要理解同幻想

A level
小弟獻醜了

Calcification呢?

巴打想問下dysfunctional calcification 個cause and effect係咩？
睇左Robbin 好似冇乜講到

未必掛
Vein有muscle pump 又negative thoracic pressure draw blood返去
唔識

垃圾asso,做緊lab report

robbin pathologic calcification 嗰part唔係有講咩

sor 冇讀plants 幫你唔到
你加油

乜書都好小睇cavitation

有雞先定蛋先?

有你老母先定有你先?

講下epigenetics點改變得唔得

Surely 高過vein
個pressure 係diminishing
Capillary ->venule ->vein->svc/ivc (the lowest)
因為 contraction force decreasing
利申 9 up

agger

不外乎CpG island, gene glycosylation, motif binding嗰啲啦

呢個po係咪仲係傾bio

博大精深啊 樓主又唔講明咩程度

Dependent 同independent 同controlled variables 分別係咩

Dependent= 你要measure嘅嘢
Independent = 你要轉嘅嘢
Controlled = 你要keep constant嘅嘢

例如: 你要test肛交嗰陣1仔條j插幾入點影響0仔高潮嘅時間

dependent: 0仔要幾耐先高潮
independent: 條j插入嘅深度
controlled: 抽插嘅frequency, temperature等等

其實淨係識多dse level少少
學海無涯 回頭是岸

夜晚訓唔著
因為個身會發熱同埋好似手腳發麻咁
點解會咁

最後一樣落肚嘅野係9點幾嘅一杯咖啡
好想訓

Dse level I guess

你解唔解釋到ppl with Down syndrome 做mitotic cell division時候:

An extra 21st chromosome will line up with other two chromosomes to form one chromosome - homologous chromosome
ll ll ll 21st

Or

An extra chromosome will be left unpaired as a "24th" chromosome
ll ll 21st - a pair of homologous chromosomes
..

ll "24th" chromosome left unpaired

Thanks

Meiotic cell division *
更正for typo

咩係combustion?

bio洗唔洗計數嫁?

一定唔係dse level

可能同cytokine regulating cell cycle 有關?

利申: 唔識

dse: burn with a gas (usually O2)

dse 唔洗
大學要

可唔可以outline下Renin-Angiotensin-Aldosterone axis點樣regulate blood pressure

利申學過 但唔記得

Thanks
因為我用現有dse既知識推唔到答案..

Mendel law conclude a pair of hereditary factors (正常情況下，由結果，已發生結果反推）
Modern genetics 都係補充番正常情況係點

但呢種特別例子，一來用Mendel law既conclusion根本就不對題，因為佢既理論由一定有a pair of hereditary factors + 一定發生既結果作出發點，根本解釋唔到出發點以外既情況

二來dse modern genetic 一樣assume左a pair of homologous chromosome

所以我問問你

Blood pressure decrease: Juxtaglomerular cells release renin in response to GFR decrease

Renin --> Angiotensin I --> Angiotensin II --> Aldosterone

Angiotensin II causes vasoconstriction: increase BP
Aldosterone activates more basolareral Na/K-ATPase: Increase water reabsoption in kidney--> increase BP

大致上係咁?

Human abnormalities in chromosome number are influ- enced by the age of the parents. Older parents are more likely to produce children with abnormalities in chromosome number. Down syndrome provides an example. The common form of this disorder is caused by the inheritance of three copies of chromo- some 21. The incidence of Down syndrome rises with the age of either parent. In males, however, the rise occurs relatively late in life, usually past the age when most men have children. By com- parison, the likelihood of having a child with Down syndrome rises dramatically during a woman’s reproductive age (Figure 8.17). This syndrome was first described by the English physician John Langdon Down in 1866. The association between maternal age and Down syndrome was later discovered by L. S. Penrose in 1933, even before the chromosomal basis for the disorder was identified by the French scientist Jérôme Lejeune in 1959.

Down syndrome is most commonly caused by nondisjunction, which means that the chromosomes do not segregate properly. (Non- disjunction is discussed later in this chapter.) In this case, non- disjunction of chromosome 21 most commonly occurs during meiosis I in the oocyte.
Different hypotheses have been proposed to explain the relationship between maternal age and Down syndrome. One popular idea suggests that it may be due to the age of the oocytes. Human primary oocytes are produced within the ovary of the female fetus prior to birth and are arrested at prophase of meiosis I and remain in this stage until the time of ovulation. Therefore, as a woman ages, her primary oocytes have been in prophase I for a progressively longer period of time. This added length of time may contribute to an increased frequency of non- disjunction. About 5% of the time, Down syndrome is due to an extra paternal chromosome. Prenatal tests can determine if a fetus has Down syndrome and some other genetic abnormalities. The topic of genetic testing is discussed in Chapter 22.

sor太長 我喺genetics textbk quote出嚟 其實我完全唔識

DSE嘅Bio實在係太片面，好多野都冇比explanation，考操卷答題記keyword多過知識層面嘅野，巴打考完入U繼續研究啦